## Go - Уровень 1
---
### Домашнее задание 1
1. Установить тулчейн Go на своё локальное окружение.
2. Установить и настроить любой удобный редактор или IDE для работы с кодом.
3. Создать GitHub- или GitLab-репозиторий (на ваш выбор) для хранения примеров кода в рамках данного курса и склонировать его на локальное окружение.
4. Написать, запустить локально и запушить на GitHub приложение Hello World.
5. Попробовать запуск кода с помощью команды go run.
6. Скомпилировать исполняемый файл с помощью команды go build.

**Путь: ./hw1**

---
### Домашнее задание 2
1. Напишите программу для вычисления площади прямоугольника. Длины сторон прямоугольника должны вводиться пользователем с клавиатуры.
2. Напишите программу, вычисляющую диаметр и длину окружности по заданной площади круга. Площадь круга должна вводиться пользователем с клавиатуры.
3. С клавиатуры вводится трехзначное число. Выведите цифры, соответствующие количество сотен, десятков и единиц в этом числе.
4. Проверьте себя:
a. Вам должны быть знакомы следующие ключевые слова Go: package, import, func, var, const.
b. Вам должны быть знакомы следующие константы: true, false, iota, nil.
c. Вам должны быть знакомы следующие типы: int, int8, int16 , int32, int64, uint, uint8, uint16, uint32, uint64, float32, float64, complex128, complex64, bool, byte, rune, string.
d. Вам должны быть знакомы функции new, complex, real, imag, len.

**Путь: ./hw2**

---
### Домашнее задание 3
1. Познакомьтесь с алгоритмом сортировки вставками. Напишите приложение, которое принимает на вход набор целых чисел и отдаёт на выходе его же в отсортированном виде. Сохраните код, он понадобится нам в дальнейших уроках.
2. Проверьте себя:
a. вам должны быть знакомы следующие ключевые слова Go: map, range;
b. вам должны быть знакомы функции: make, len, cap, append, copy, delete

**Путь: ./hw3**

---
### Домашнее задание 4
1. Познакомьтесь с алгоритмом сортировки вставками. Напишите приложение, которое принимает на вход набор целых чисел и отдаёт на выходе его же в отсортированном виде. Сохраните код, он понадобится нам в дальнейших уроках.
2. Проверьте себя:
a. вам должны быть знакомы следующие ключевые слова Go: map, range;
b. вам должны быть знакомы функции: make, len, cap, append, copy, delete

**Путь: ./hw4**

---
### Домашнее задание 5
1. Напишите приложение, рекурсивно вычисляющее заданное из стандартного ввода число Фибоначчи.
2. Оптимизируйте приложение за счёт сохранения предыдущих результатов в мапе.
3. Проверьте себя: вам должны быть знакомы следующие ключевые слова Go: func, return, defer, struct, type.
4. Посмотрите задачи из предыдущих уроков. Как можно улучшить дизайн задач? Что бы вы разбили на отдельные функции или даже пакеты?

**Путь: ./hw5**

---
### Домашнее задание 6
1. Проанализируйте задания предыдущих уроков.
a. В каких случаях необходима была явная передача указателя в качестве входных параметров и возвращаемых результатов или в качестве приёмника в методах?
b. В каких случаях мы фактически имеем дело с указателями при передаче параметров, хотя явно их не указываем?
2. Для арифметического умножения и разыменования указателей в Go используется один и тот же символ — оператор (*). Как вы думаете, как компилятор Go понимает, в каких случаях в выражении имеется в виду умножение, а в каких — разыменование указателя?

**Путь: ./hw6**

### Домашнее задание 7
1. С какими интерфейсами мы уже сталкивались в предыдущих уроках? Обратите внимание на уроки, в которых мы читали из стандартного ввода и писали в стандартный вывод.
2. Посмотрите примеры кода в своём портфолио. Везде ли ошибки обрабатываются грамотно? Хотите ли вы переписать какие-либо функции?
3. Проверьте себя:
a. Вам должны быть знакомы следующие ключевые слова Go: interface.
b. Вам должны быть знакомы следующие функции: panic, recover.

**Путь: ./hw7**